+++
date = "2017-07-18"
title = "Открытый кубок Хамовников"
type = "okx"
suppressList = true
url = "/okx"
+++

Мы — Саша Печеный и Саша Тобенгауз — основали Открытый кубок Хамовников в 2014 году, чтобы принести в школьное {{< sc "ЧГК" >}} лучшее, что есть во взрослом.

На нашем фестивале играют в {{< sc "ЧГК" >}}, командную свою игру, многоборье, медиапентагон, а также в игру, которую мы придумали и которой больше нигде нет — «[Хамовнический стрелок](/blog/rules-strelok/)».

Большую часть игровых материалов каждый год мы делаем сами, но {{< sc "ЧГК" >}} зовём редактировать и внешних людей — для разнообразия и соревновательности. В разные годы {{< sc "ЧГК" >}} редактировали Иван Ефремов, Михаил Папков, Мария Подрядчикова, Михаил Савченков, Анна Свирина, Андрей Скиренко, Наиль Фарукшин, Максим Мерзляков, Александр Григорьев, Никита Роенко. Пентагон и многоборье редактирует наш выпускник — Александр Шевелёв.

С 2015 по 2018 годы у нас было прекрасное {{< sc "МПИ" >}} — московский офис Яндекса.